<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Noticias on Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales - Universidad Autónoma de Baja California</title><link>/noticias/</link><description>Recent content in Noticias on Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales - Universidad Autónoma de Baja California</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2017 22:27:21 -0500</lastBuildDate><atom:link href="/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Información para nuevos ingresos</title><link>/noticias/nuevo-ingreso/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/noticias/nuevo-ingreso/</guid><description>Información del curso de inducción Este curso es impartido por el área de Orientación Educativa y Psicopedagógica con la finalidad de que conozcas tu Universidad y la Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales, propiciando la integración de los nuevos estudiantes a la dinámica escolar. El curso de inducción tiene una duración de 20 horas y es de carácter obligatorio para todos los alumnos de nuevo ingreso.
Fechas para el curso de inducción Para los alumnos que ingresan en el semestre 2022-2: 02 al 05 de agosto de 2022 Para los alumnos que ingresan en el semestre 2023-1: Se publicarán fecha y hora un mes antes del inicio de los cursos Información relacionada a los cursos propedéuticos ¿Qué son los cursos propedéuticos?</description></item><item><title>Las Humanidades en la Comunidad</title><link>/noticias/humanidades-comunidad/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/noticias/humanidades-comunidad/</guid><description>&amp;ldquo;Las Humanidades en la Comunidad&amp;rdquo; consiste en ofrecer una serie de servicios y talleres educativos gratuitos orientados a sectores sociales en desventaja.
A finales del 2012 se puso en marcha en el Centro de Desarrollo Comunitario Valle Verde, ubicado en la colonia del mismo nombre, un programa de vinculación denominado “Las Humanidades en la Comunidad”. Este programa adscrito a la Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales (FHyCS) consiste en una serie de servicios y talleres educativos gratuitos orientados a sectores sociales en desventaja, en el cual participan alumnos y profesores de las distintas carreras.</description></item></channel></rss>