<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales - Universidad Autónoma de Baja California</title><link>/</link><description>Recent content on Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales - Universidad Autónoma de Baja California</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Directorio interno</title><link>/alumnos/directorio-interno/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/alumnos/directorio-interno/</guid><description>Cargo Nombre Correo Extensión Directora Dra. Maria de Jesús Montoya Robles direccion.fhycstij@uabc.edu.mx 55700 Administradora M.A. Ana América López Partida administracion.fhycstij@uabc.edu.m 55704 Coordinación de Área de Formación Profesional César Martín Acosta García cesar.martin.acosta.garcia@uabc.edu.m 55742 Coordinadora de Maestría en Educación Dra. Zaira Vanessa Valdespino Padilla zaira.valdespino@uabc.edu.m 55719 Coordinación de Licenciatura en Ciencias de la Comunicación Dra Diana Denisse Merchant Ley cscomunicacion.fhycstij@uabc.edu.m 55730 Coordinación de Licenciatura en Asesoría Psicopedagógica Dra. Karla Judith Castillo Villapudua asesoriapsico.</description></item><item><title>Docencia de la Lengua y Literatura</title><link>/carreras/docencia-lengua-literatura/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/docencia-lengua-literatura/</guid><description>Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Video VIDEO El maestro Alfonso García Cortez nos habla sobre la licenciatura en Docencia de la Lengua y Literatura, sobre su plan de estudios, campo ocupacional, así como detalles de la carrera. Además de un mensaje de bienvenida y recomendaciones para los estudiantes de nuevo ingreso. https://www.youtube.com/watch?v=uOflcHxDsmY&amp;amp;t=5s Programa educativo PDF Perfil de egreso, campo ocupacional, unidades de aprendizaje y mapa curricular. http://web.</description></item><item><title>Docencia de la Matemática</title><link>/carreras/docencia-matematica/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/docencia-matematica/</guid><description>(del griego μαθηματικός: que concierne al saber). Ciencia sobre las estructuras matemáticas (conjuntos entre cuyos elementos existen y se han determinado ciertas relaciones). Según definición de Engels, “la matemática pura tiene por objeto las formas espaciales y las relaciones cuantitativas del mundo real” (Anti-Dühring). En las primeras etapas de su desarrollo, la matemática –surgida en la remota antigüedad por las necesidades que presentaba el hacer práctico– tenía por objeto las formas más simples de los números y de las figuras geométricas.</description></item><item><title>Documentos</title><link>/alumnos/documentos/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/alumnos/documentos/</guid><description>Solicitudes Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Solicitud de examen especial DOCX https://drive.google.com/file/d/1keiH62rLirjcy6VkaLg3M5c0lkyWBlqa/view Solicitud de examen por competencias DOCX https://docs.google.com/document/d/1myAMEHaYjDetAbvHHcF2FYxu6nm3ynUJWtgN8wv7xuA/edit Solicitud de curso optativo DOCX https://8adb0973-1dfe-43c7-a703-3a35029ecdd3.filesusr.com/ugd/d37dc4_15ba88b91ee84141824ea124a6aaff7b.docx?dn=formato%20optativas%20idiomas.docx Formatos Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Formato de movilidad interna DOCX https://8adb0973-1dfe-43c7-a703-3a35029ecdd3.filesusr.com/ugd/d37dc4_de6ea1a8e2bd4e25810a777873527028.docx?dn=formato%20movilidad%20interna.docx Formato de movilidad externa DOCX https://8adb0973-1dfe-43c7-a703-3a35029ecdd3.filesusr.com/ugd/d37dc4_76cad668b7d844d284d10ae3f9c1df84.docx?dn=formato%20movilidad%20externa.docx Formato para alumnos externos DOCX https://8adb0973-1dfe-43c7-a703-3a35029ecdd3.filesusr.com/ugd/d37dc4_2e54683da2d64114bb217daa4399b6be.docx?dn=formato%20para%20alumnos%20externos.docx Oficios Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Trámites Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Calendario escolar PDF https://drive.</description></item><item><title>Información para nuevos ingresos</title><link>/noticias/nuevo-ingreso/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/noticias/nuevo-ingreso/</guid><description>Información del curso de inducción Este curso es impartido por el área de Orientación Educativa y Psicopedagógica con la finalidad de que conozcas tu Universidad y la Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales, propiciando la integración de los nuevos estudiantes a la dinámica escolar. El curso de inducción tiene una duración de 20 horas y es de carácter obligatorio para todos los alumnos de nuevo ingreso.
Fechas para el curso de inducción Para los alumnos que ingresan en el semestre 2022-2: 02 al 05 de agosto de 2022 Para los alumnos que ingresan en el semestre 2023-1: Se publicarán fecha y hora un mes antes del inicio de los cursos Información relacionada a los cursos propedéuticos ¿Qué son los cursos propedéuticos?</description></item><item><title>Las Humanidades en la Comunidad</title><link>/noticias/humanidades-comunidad/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/noticias/humanidades-comunidad/</guid><description>&amp;ldquo;Las Humanidades en la Comunidad&amp;rdquo; consiste en ofrecer una serie de servicios y talleres educativos gratuitos orientados a sectores sociales en desventaja.
A finales del 2012 se puso en marcha en el Centro de Desarrollo Comunitario Valle Verde, ubicado en la colonia del mismo nombre, un programa de vinculación denominado “Las Humanidades en la Comunidad”. Este programa adscrito a la Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales (FHyCS) consiste en una serie de servicios y talleres educativos gratuitos orientados a sectores sociales en desventaja, en el cual participan alumnos y profesores de las distintas carreras.</description></item><item><title>Lengua y Literatura de Hispanoamerica</title><link>/carreras/lengua-literatura-hispana/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/lengua-literatura-hispana/</guid><description>Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Video VIDEO El doctor Javier Hernández Quezada nos habla sobre la licenciatura en Lengua y Literatura de Hispanoamérica, sobre su plan de estudios, campo ocupacional y más detalles sobre las actividades que se realizan durante la carrera. https://www.youtube.com/watch?v=jjV5lZ6xCFs Programa educativo PDF Perfil de egreso, campo ocupacional, unidades de aprendizaje y mapa curricular. http://web.uabc.mx/formacionbasica/FichasPE/Lic_en_Lengua_y_Literatura_de_Hispanoamerica.pdf Pre-planta PDF Horario de materias obligatorias y materias optativas que oferta la licenciatura el semestre en curso.</description></item><item><title>Licenciatura en Asesoría Psicopedagógica</title><link>/carreras/asesoria/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/asesoria/</guid><description>En la literatura consultada se reconoce la asesoría como parte de la orientación educativa. Al respecto Luna (2011) deja aclarado que: “la necesidad de que el profesorado cuente también con orientación para su tarea nace del ámbito profesional del asesoramiento psicopedagógico, desempeñado por los orientadores, que son psicólogos, pedagogos o psicopedagogos” (p. 47) y confirma que el trabajo que realizan los orientadores debe ser entendido como un recurso al servicio de las instituciones educativas útil en la prevención de dificultades, actuar sobre las que se hayan originado, ayudar al mejoramiento de sus individuos y sistemas, así como para favorecer la socialización de los estudiantes desde la estructuración integral del proceso de enseñanza y aprendizaje.</description></item><item><title>Licenciatura en Ciencias de la Comunicación</title><link>/carreras/comunicaciones/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/comunicaciones/</guid><description>Las ciencias de la comunicación (comunicación social, comunicología o simplemente comunicación) analizan, estudian y discuten los fenómenos relacionados con la información y el efecto de la acción de la comunicación humana. También se encargan de observar y examinar los medios de difusión masivos (desde su legislación, hasta la producción y recepción de los contenidos), las industrias culturales, el consumo y el conjunto semiótico que estos construyen.
Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Video VIDEO La doctora Erika Valenzuela, de la Licenciatura en Ciencias de la Comunicación, nos habla sobre el plan de estudios, campo ocupacional, así como detalles de la carrera.</description></item><item><title>Licenciatura en Docencia de las Ciencias</title><link>/carreras/docencia-ciencias/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/docencia-ciencias/</guid><description>Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Video VIDEO El maestro Alfonso García Cortez nos habla sobre la licenciatura en Docencia de la Lengua y Literatura, sobre su plan de estudios, campo ocupacional, así como detalles de la carrera. Además de un mensaje de bienvenida y recomendaciones para los estudiantes de nuevo ingreso. https://www.youtube.com/watch?v=uOflcHxDsmY&amp;amp;t=5s Programa educativo PDF Perfil de egreso, campo ocupacional, unidades de aprendizaje y mapa curricular. http://web.</description></item><item><title>Licenciatura en Filosofía</title><link>/carreras/filosofia/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/filosofia/</guid><description>El objeto de la filosofía como ciencia, se ha modificado en el transcurso de la historia. Antes de la aparición del marxismo, la filosofía era considerada como la “ciencia de las ciencias” que englobaba todo el saber humano y reemplazaba a todas las ciencias. Este estado de cosas se explicaba debido al débil desarrollo de los conocimientos concretos acerca de la naturaleza y la sociedad, y debido a la diferenciación insuficiente de la ciencia.</description></item><item><title>Licenciatura en Historia</title><link>/carreras/historia/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/historia/</guid><description>[&amp;hellip;] la historia social de los hombres no es nunca más que la historia de su desarrollo individual, tengan o no ellos mismos la conciencia de esto. Sus relaciones materiales forman la base de todas sus relaciones. Estas relaciones materiales no son más que las formas necesarias bajo las cuales se realiza su actividad material e individual.
Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Video VIDEO La doctora Viviana Mejía nos habla sobre la licenciatura en Historia, sobre su plan de estudios y campo ocupacional, además de un mensaje de bienvenida para los estudiantes de nuevo ingreso.</description></item><item><title>Licenciatura en Sociología</title><link>/carreras/sociologia/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/sociologia/</guid><description>La sociología es la ciencia de la Sociedad. Antes de Marx hubo varios intentos de fundamentar teóricamente la sociología como una ciencia universal sobre la sociedad, destacándose particularmente las teorías de los sabios burgueses del siglo XIX, Augusto Comte y Heriberto Spencer . La propia palabra “sociología” fue inventada por Comte, quien divide esta disciplina en estática social, que estudia el organismo social en estado de reposo, y dinámica social, que lo estudia en movimiento.</description></item><item><title>Maestría en Educación</title><link>/carreras/educacion/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/educacion/</guid><description>Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Convocatoria PNG Información sobre costos, fechas y registro al curso. http://maps.uabc.edu.mx/wp-content/uploads/2022/03/Convocatoria-MPS-2022-1.png Video VIDEO Conviértete en un gestor de cambio social, Maestría en Proyectos Sociales UABC. Programa multisede: Tijuana, Ensenada, Mexicali. https://www.facebook.com/fcays.ens.uabc/videos/maestr%C3%ADa-en-proyectos-sociales/292205504988522/ Programa educativo HTML Perfil de ingreso/egreso, campo ocupacional, unidades de aprendizaje y mapa curricular. http://maps.uabc.edu.mx/plan-de-estudios-y-mapa-curricular/ Pre-planta PDF Horario de materias obligatorias y materias optativas que oferta la licenciatura el semestre en curso.</description></item><item><title>Maestría en Lenguas Modernas</title><link>/carreras/lenguas-modernas/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/lenguas-modernas/</guid><description>Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Tríptico informativo PDF Información sobre costos, fechas y registro al curso. http://idiomas.mxl.uabc.mx/mlm/Triptico_MLM.pdf Video VIDEO Conviértete en un gestor de cambio social, Maestría en Proyectos Sociales UABC. Programa multisede: Tijuana, Ensenada, Mexicali. https://www.facebook.com/fcays.ens.uabc/videos/maestr%C3%ADa-en-proyectos-sociales/292205504988522/ Programa educativo HTML Perfil de ingreso/egreso, campo ocupacional, unidades de aprendizaje y mapa curricular. http://maps.uabc.edu.mx/plan-de-estudios-y-mapa-curricular/ Pre-planta PDF Horario de materias obligatorias y materias optativas que oferta la licenciatura el semestre en curso.</description></item><item><title>Maestría en Proyectos Sociales</title><link>/carreras/proyectos-sociales/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/proyectos-sociales/</guid><description>Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Convocatoria PNG Información sobre costos, fechas y registro al curso http://maps.uabc.edu.mx/wp-content/uploads/2022/03/Convocatoria-MPS-2022-1.png Video VIDEO Conviértete en un gestor de cambio social, Maestría en Proyectos Sociales UABC. Programa multisede: Tijuana, Ensenada, Mexicali. https://www.facebook.com/fcays.ens.uabc/videos/maestr%C3%ADa-en-proyectos-sociales/292205504988522/ Programa educativo HTML Perfil de ingreso/egreso, campo ocupacional, unidades de aprendizaje y mapa curricular. http://maps.uabc.edu.mx/plan-de-estudios-y-mapa-curricular/ Pre-planta PDF Horario de materias obligatorias y materias optativas que oferta la licenciatura el semestre en curso.</description></item><item><title>Matemáticas para la universidad</title><link>/educacion-continua/matematicas/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/educacion-continua/matematicas/</guid><description>Para cubrir la necesidad de aprendizaje de matemáticas para alumnos de nivel preparatoria y universidad, con este curso cada estudiante adquirirá las destrezas y habilidades requeridas para construir su propio conocimiento matemático necesario para la universidad.
Docente: Mtro. Jimmy Cortéz Fecha: Sábados del 23 de abril al 21 de mayo del 2022 Modalidad: Virtual, de 10:00 am a 15:00 pm</description></item><item><title>Movilidad estudiantil</title><link>/alumnos/movilidad-estudiantil/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/alumnos/movilidad-estudiantil/</guid><description>Coordinación General de Vinculación y Cooperación Académica El Departamento de Apoyo a la Extensión de la Cultura y la Vinculación se encarga de coordinar y promover las acciones de movilidad estudiantil a nivel nacional e internacional. Nuestro objetivo es que el estudiante se integre, conozca y comprenda otras formas de vida, culturas, valores y modelos educativos de excelencia, con lo que se busca la producción de profesionales con un alto pensamiento crítico y cuyo crecimiento personal y madurez profesional permitan su adaptabilidad a distintas realidades sociales.</description></item><item><title>Por la liberación del proletariado, ¡Viva por siempre el camarada Stalin, lider de la clase trabajadora!</title><link>/largavidastalin/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/largavidastalin/</guid><description/></item><item><title>Proceso de inscripción/re-inscripción</title><link>/alumnos/re-inscripcion/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/alumnos/re-inscripcion/</guid><description>Tutorías Proceso de acompañamiento que tiene un estudiante durante su formación académica por parte de un profesor de tiempo completo, el cual lo atiende de manera personal durante toda su carrera.
El tutor El tutor tiene la función de orientar al estudiante en las decisiones relacionadas con su carga académica, los procesos de aprendizaje, los problemas escolares o personales que surjan durante el proceso de su formación para canalizarlo a las instancias correspondientes cuando sea necesario.</description></item><item><title>Servicio social</title><link>/alumnos/servicio-social/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/alumnos/servicio-social/</guid><description>El servicio social es el conjunto de actividades de carácter temporal y obligatorio que prestan los estudiantes y pasantes de las carreras técnicas y profesionales, en el que aplicarán los conocimientos científicos, técnicos y humanísticos adquiridos en su formación.
El servicio social se orientará a las áreas y modalidades de la carrera de donde provenga el prestador, de acuerdo a su perfil académico, o hacia aquellas que se consideren prioritarias para las necesidades de la comunidad.</description></item><item><title>Presentan informe diagnóstico sobre violencia contra la niñez en B.C.</title><link>/publicaciones/01/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:27:21 -0500</pubDate><guid>/publicaciones/01/</guid><description>World Vision México, la Comisión Estatal de Derechos Humanos de Baja California, el Sistema de Protección Integral de Niños, Niñas y Adolescentes, y UABC generan informe metodológico sobre la violencia contra la niñez en el Estado.
Este jueves 16 de junio, en punto de la 1:00 pm, dentro de las Instalaciones del Centro de Cultura de la Legalidad, se llevó a cabo la presentación del Informe Diagnóstico sobre Violencia contra la Niñez en Baja California, donde la investigación realizada por World Vision México (WVM) y la Comisión Estatal de Derechos Humanos de Baja California (CEDHBC) con apoyo de la Universidad Autónoma de Baja California (UABC), fue expuesta a las autoridades gubernamentales correspondientes.</description></item><item><title>Se realiza coloquio estudiantil metodológico</title><link>/publicaciones/02/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:27:21 -0500</pubDate><guid>/publicaciones/02/</guid><description>La actividad de hoy consistió en difundir las producciones científicas que los estudiantes de la carrera en las diferentes materias que están ligadas al área de metodología, estoy profundamente motivado y me agrada ver como los alumnos abordan y tan bien y comparten sus trabajos&amp;quot;
Hoy viernes 27 de mayo se impartió en la Sala David Piñera un coloquio estudiantil presentado por la Academia de Metodología, quienes expusieron sus trabajos finales de distintas materias del área de investigación de la Licenciatura en Ciencias de la Comunicación.</description></item><item><title>El marxismo y la cuestión nacional</title><link>/repositorio-institucional/01/</link><pubDate>Sun, 10 Aug 1913 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/repositorio-institucional/01/</guid><description>Título Autor Tipo de archivo Liga Cita El marxismo y la cuestión nacional José Stalin HTML/PDF https://www.marxists.org/espanol/stalin/obras/oe15/Stalin%20-%20Obras%2001-15.pdf Stalin, J. (1977). Obras completas en 17 tomos. Actividad Eda. Abstract El período1 de la contrarrevolución en Rusia no ha traído solamente &amp;ldquo;rayos y truenos&amp;rdquo;, sino también desilusión respecto al movimiento, falta de fe en las fuerzas comunes. Cuando creía en un &amp;ldquo;porvenir luminoso&amp;rdquo;, la gente luchaba junta, independientemente de su nacionalidad: ¡los problemas comunes ante todo!</description></item></channel></rss>