<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>publicaciones on Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales - Universidad Autónoma de Baja California</title><link>https://l40m.github.io/categories/publicaciones/</link><description>Recent content in publicaciones on Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales - Universidad Autónoma de Baja California</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2017 22:27:21 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://l40m.github.io/categories/publicaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Presentan informe diagnóstico sobre violencia contra la niñez en B.C.</title><link>https://l40m.github.io/publicaciones/01/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:27:21 -0500</pubDate><guid>https://l40m.github.io/publicaciones/01/</guid><description>World Vision México, la Comisión Estatal de Derechos Humanos de Baja California, el Sistema de Protección Integral de Niños, Niñas y Adolescentes, y UABC generan informe metodológico sobre la violencia contra la niñez en el Estado.
Este jueves 16 de junio, en punto de la 1:00 pm, dentro de las Instalaciones del Centro de Cultura de la Legalidad, se llevó a cabo la presentación del Informe Diagnóstico sobre Violencia contra la Niñez en Baja California, donde la investigación realizada por World Vision México (WVM) y la Comisión Estatal de Derechos Humanos de Baja California (CEDHBC) con apoyo de la Universidad Autónoma de Baja California (UABC), fue expuesta a las autoridades gubernamentales correspondientes.</description></item><item><title>Se realiza coloquio estudiantil metodológico</title><link>https://l40m.github.io/publicaciones/02/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:27:21 -0500</pubDate><guid>https://l40m.github.io/publicaciones/02/</guid><description>La actividad de hoy consistió en difundir las producciones científicas que los estudiantes de la carrera en las diferentes materias que están ligadas al área de metodología, estoy profundamente motivado y me agrada ver como los alumnos abordan y tan bien y comparten sus trabajos&amp;quot;
Hoy viernes 27 de mayo se impartió en la Sala David Piñera un coloquio estudiantil presentado por la Academia de Metodología, quienes expusieron sus trabajos finales de distintas materias del área de investigación de la Licenciatura en Ciencias de la Comunicación.</description></item></channel></rss>