<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Carreras on Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales - Universidad Autónoma de Baja California</title><link>/carreras/</link><description>Recent content in Carreras on Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales - Universidad Autónoma de Baja California</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2017 22:27:21 -0500</lastBuildDate><atom:link href="/carreras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Docencia de la Lengua y Literatura</title><link>/carreras/docencia-lengua-literatura/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/docencia-lengua-literatura/</guid><description>Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Video VIDEO El maestro Alfonso García Cortez nos habla sobre la licenciatura en Docencia de la Lengua y Literatura, sobre su plan de estudios, campo ocupacional, así como detalles de la carrera. Además de un mensaje de bienvenida y recomendaciones para los estudiantes de nuevo ingreso. https://www.youtube.com/watch?v=uOflcHxDsmY&amp;amp;t=5s Programa educativo PDF Perfil de egreso, campo ocupacional, unidades de aprendizaje y mapa curricular. http://web.</description></item><item><title>Docencia de la Matemática</title><link>/carreras/docencia-matematica/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/docencia-matematica/</guid><description>(del griego μαθηματικός: que concierne al saber). Ciencia sobre las estructuras matemáticas (conjuntos entre cuyos elementos existen y se han determinado ciertas relaciones). Según definición de Engels, “la matemática pura tiene por objeto las formas espaciales y las relaciones cuantitativas del mundo real” (Anti-Dühring). En las primeras etapas de su desarrollo, la matemática –surgida en la remota antigüedad por las necesidades que presentaba el hacer práctico– tenía por objeto las formas más simples de los números y de las figuras geométricas.</description></item><item><title>Lengua y Literatura de Hispanoamerica</title><link>/carreras/lengua-literatura-hispana/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/lengua-literatura-hispana/</guid><description>Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Video VIDEO El doctor Javier Hernández Quezada nos habla sobre la licenciatura en Lengua y Literatura de Hispanoamérica, sobre su plan de estudios, campo ocupacional y más detalles sobre las actividades que se realizan durante la carrera. https://www.youtube.com/watch?v=jjV5lZ6xCFs Programa educativo PDF Perfil de egreso, campo ocupacional, unidades de aprendizaje y mapa curricular. http://web.uabc.mx/formacionbasica/FichasPE/Lic_en_Lengua_y_Literatura_de_Hispanoamerica.pdf Pre-planta PDF Horario de materias obligatorias y materias optativas que oferta la licenciatura el semestre en curso.</description></item><item><title>Licenciatura en Asesoría Psicopedagógica</title><link>/carreras/asesoria/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/asesoria/</guid><description>En la literatura consultada se reconoce la asesoría como parte de la orientación educativa. Al respecto Luna (2011) deja aclarado que: “la necesidad de que el profesorado cuente también con orientación para su tarea nace del ámbito profesional del asesoramiento psicopedagógico, desempeñado por los orientadores, que son psicólogos, pedagogos o psicopedagogos” (p. 47) y confirma que el trabajo que realizan los orientadores debe ser entendido como un recurso al servicio de las instituciones educativas útil en la prevención de dificultades, actuar sobre las que se hayan originado, ayudar al mejoramiento de sus individuos y sistemas, así como para favorecer la socialización de los estudiantes desde la estructuración integral del proceso de enseñanza y aprendizaje.</description></item><item><title>Licenciatura en Ciencias de la Comunicación</title><link>/carreras/comunicaciones/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/comunicaciones/</guid><description>Las ciencias de la comunicación (comunicación social, comunicología o simplemente comunicación) analizan, estudian y discuten los fenómenos relacionados con la información y el efecto de la acción de la comunicación humana. También se encargan de observar y examinar los medios de difusión masivos (desde su legislación, hasta la producción y recepción de los contenidos), las industrias culturales, el consumo y el conjunto semiótico que estos construyen.
Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Video VIDEO La doctora Erika Valenzuela, de la Licenciatura en Ciencias de la Comunicación, nos habla sobre el plan de estudios, campo ocupacional, así como detalles de la carrera.</description></item><item><title>Licenciatura en Docencia de las Ciencias</title><link>/carreras/docencia-ciencias/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/docencia-ciencias/</guid><description>Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Video VIDEO El maestro Alfonso García Cortez nos habla sobre la licenciatura en Docencia de la Lengua y Literatura, sobre su plan de estudios, campo ocupacional, así como detalles de la carrera. Además de un mensaje de bienvenida y recomendaciones para los estudiantes de nuevo ingreso. https://www.youtube.com/watch?v=uOflcHxDsmY&amp;amp;t=5s Programa educativo PDF Perfil de egreso, campo ocupacional, unidades de aprendizaje y mapa curricular. http://web.</description></item><item><title>Licenciatura en Filosofía</title><link>/carreras/filosofia/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/filosofia/</guid><description>El objeto de la filosofía como ciencia, se ha modificado en el transcurso de la historia. Antes de la aparición del marxismo, la filosofía era considerada como la “ciencia de las ciencias” que englobaba todo el saber humano y reemplazaba a todas las ciencias. Este estado de cosas se explicaba debido al débil desarrollo de los conocimientos concretos acerca de la naturaleza y la sociedad, y debido a la diferenciación insuficiente de la ciencia.</description></item><item><title>Licenciatura en Historia</title><link>/carreras/historia/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/historia/</guid><description>[&amp;hellip;] la historia social de los hombres no es nunca más que la historia de su desarrollo individual, tengan o no ellos mismos la conciencia de esto. Sus relaciones materiales forman la base de todas sus relaciones. Estas relaciones materiales no son más que las formas necesarias bajo las cuales se realiza su actividad material e individual.
Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Video VIDEO La doctora Viviana Mejía nos habla sobre la licenciatura en Historia, sobre su plan de estudios y campo ocupacional, además de un mensaje de bienvenida para los estudiantes de nuevo ingreso.</description></item><item><title>Licenciatura en Sociología</title><link>/carreras/sociologia/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/sociologia/</guid><description>La sociología es la ciencia de la Sociedad. Antes de Marx hubo varios intentos de fundamentar teóricamente la sociología como una ciencia universal sobre la sociedad, destacándose particularmente las teorías de los sabios burgueses del siglo XIX, Augusto Comte y Heriberto Spencer . La propia palabra “sociología” fue inventada por Comte, quien divide esta disciplina en estática social, que estudia el organismo social en estado de reposo, y dinámica social, que lo estudia en movimiento.</description></item><item><title>Maestría en Educación</title><link>/carreras/educacion/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/educacion/</guid><description>Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Convocatoria PNG Información sobre costos, fechas y registro al curso. http://maps.uabc.edu.mx/wp-content/uploads/2022/03/Convocatoria-MPS-2022-1.png Video VIDEO Conviértete en un gestor de cambio social, Maestría en Proyectos Sociales UABC. Programa multisede: Tijuana, Ensenada, Mexicali. https://www.facebook.com/fcays.ens.uabc/videos/maestr%C3%ADa-en-proyectos-sociales/292205504988522/ Programa educativo HTML Perfil de ingreso/egreso, campo ocupacional, unidades de aprendizaje y mapa curricular. http://maps.uabc.edu.mx/plan-de-estudios-y-mapa-curricular/ Pre-planta PDF Horario de materias obligatorias y materias optativas que oferta la licenciatura el semestre en curso.</description></item><item><title>Maestría en Lenguas Modernas</title><link>/carreras/lenguas-modernas/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/lenguas-modernas/</guid><description>Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Tríptico informativo PDF Información sobre costos, fechas y registro al curso. http://idiomas.mxl.uabc.mx/mlm/Triptico_MLM.pdf Video VIDEO Conviértete en un gestor de cambio social, Maestría en Proyectos Sociales UABC. Programa multisede: Tijuana, Ensenada, Mexicali. https://www.facebook.com/fcays.ens.uabc/videos/maestr%C3%ADa-en-proyectos-sociales/292205504988522/ Programa educativo HTML Perfil de ingreso/egreso, campo ocupacional, unidades de aprendizaje y mapa curricular. http://maps.uabc.edu.mx/plan-de-estudios-y-mapa-curricular/ Pre-planta PDF Horario de materias obligatorias y materias optativas que oferta la licenciatura el semestre en curso.</description></item><item><title>Maestría en Proyectos Sociales</title><link>/carreras/proyectos-sociales/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/carreras/proyectos-sociales/</guid><description>Documentos esenciales Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Convocatoria PNG Información sobre costos, fechas y registro al curso http://maps.uabc.edu.mx/wp-content/uploads/2022/03/Convocatoria-MPS-2022-1.png Video VIDEO Conviértete en un gestor de cambio social, Maestría en Proyectos Sociales UABC. Programa multisede: Tijuana, Ensenada, Mexicali. https://www.facebook.com/fcays.ens.uabc/videos/maestr%C3%ADa-en-proyectos-sociales/292205504988522/ Programa educativo HTML Perfil de ingreso/egreso, campo ocupacional, unidades de aprendizaje y mapa curricular. http://maps.uabc.edu.mx/plan-de-estudios-y-mapa-curricular/ Pre-planta PDF Horario de materias obligatorias y materias optativas que oferta la licenciatura el semestre en curso.</description></item></channel></rss>