<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Alumnos on Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales - Universidad Autónoma de Baja California</title><link>/alumnos/</link><description>Recent content in Alumnos on Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales - Universidad Autónoma de Baja California</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="/alumnos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Directorio interno</title><link>/alumnos/directorio-interno/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/alumnos/directorio-interno/</guid><description>Cargo Nombre Correo Extensión Directora Dra. Maria de Jesús Montoya Robles direccion.fhycstij@uabc.edu.mx 55700 Administradora M.A. Ana América López Partida administracion.fhycstij@uabc.edu.m 55704 Coordinación de Área de Formación Profesional César Martín Acosta García cesar.martin.acosta.garcia@uabc.edu.m 55742 Coordinadora de Maestría en Educación Dra. Zaira Vanessa Valdespino Padilla zaira.valdespino@uabc.edu.m 55719 Coordinación de Licenciatura en Ciencias de la Comunicación Dra Diana Denisse Merchant Ley cscomunicacion.fhycstij@uabc.edu.m 55730 Coordinación de Licenciatura en Asesoría Psicopedagógica Dra. Karla Judith Castillo Villapudua asesoriapsico.</description></item><item><title>Documentos</title><link>/alumnos/documentos/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/alumnos/documentos/</guid><description>Solicitudes Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Solicitud de examen especial DOCX https://drive.google.com/file/d/1keiH62rLirjcy6VkaLg3M5c0lkyWBlqa/view Solicitud de examen por competencias DOCX https://docs.google.com/document/d/1myAMEHaYjDetAbvHHcF2FYxu6nm3ynUJWtgN8wv7xuA/edit Solicitud de curso optativo DOCX https://8adb0973-1dfe-43c7-a703-3a35029ecdd3.filesusr.com/ugd/d37dc4_15ba88b91ee84141824ea124a6aaff7b.docx?dn=formato%20optativas%20idiomas.docx Formatos Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Formato de movilidad interna DOCX https://8adb0973-1dfe-43c7-a703-3a35029ecdd3.filesusr.com/ugd/d37dc4_de6ea1a8e2bd4e25810a777873527028.docx?dn=formato%20movilidad%20interna.docx Formato de movilidad externa DOCX https://8adb0973-1dfe-43c7-a703-3a35029ecdd3.filesusr.com/ugd/d37dc4_76cad668b7d844d284d10ae3f9c1df84.docx?dn=formato%20movilidad%20externa.docx Formato para alumnos externos DOCX https://8adb0973-1dfe-43c7-a703-3a35029ecdd3.filesusr.com/ugd/d37dc4_2e54683da2d64114bb217daa4399b6be.docx?dn=formato%20para%20alumnos%20externos.docx Oficios Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Trámites Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Archivo Tipo de archivo Descripción Liga Calendario escolar PDF https://drive.</description></item><item><title>Movilidad estudiantil</title><link>/alumnos/movilidad-estudiantil/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/alumnos/movilidad-estudiantil/</guid><description>Coordinación General de Vinculación y Cooperación Académica El Departamento de Apoyo a la Extensión de la Cultura y la Vinculación se encarga de coordinar y promover las acciones de movilidad estudiantil a nivel nacional e internacional. Nuestro objetivo es que el estudiante se integre, conozca y comprenda otras formas de vida, culturas, valores y modelos educativos de excelencia, con lo que se busca la producción de profesionales con un alto pensamiento crítico y cuyo crecimiento personal y madurez profesional permitan su adaptabilidad a distintas realidades sociales.</description></item><item><title>Proceso de inscripción/re-inscripción</title><link>/alumnos/re-inscripcion/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/alumnos/re-inscripcion/</guid><description>Tutorías Proceso de acompañamiento que tiene un estudiante durante su formación académica por parte de un profesor de tiempo completo, el cual lo atiende de manera personal durante toda su carrera.
El tutor El tutor tiene la función de orientar al estudiante en las decisiones relacionadas con su carga académica, los procesos de aprendizaje, los problemas escolares o personales que surjan durante el proceso de su formación para canalizarlo a las instancias correspondientes cuando sea necesario.</description></item><item><title>Servicio social</title><link>/alumnos/servicio-social/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:54:00 -0500</pubDate><guid>/alumnos/servicio-social/</guid><description>El servicio social es el conjunto de actividades de carácter temporal y obligatorio que prestan los estudiantes y pasantes de las carreras técnicas y profesionales, en el que aplicarán los conocimientos científicos, técnicos y humanísticos adquiridos en su formación.
El servicio social se orientará a las áreas y modalidades de la carrera de donde provenga el prestador, de acuerdo a su perfil académico, o hacia aquellas que se consideren prioritarias para las necesidades de la comunidad.</description></item></channel></rss>